<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>肆月时光</title>
    <link href="/2023/05/14/%E8%82%86%E6%9C%88%E6%97%B6%E5%85%89/"/>
    <url>/2023/05/14/%E8%82%86%E6%9C%88%E6%97%B6%E5%85%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>     肆月一过，风也变得不那么温柔了，太阳也逐渐变得狂躁了起来。一转眼已经是五月中旬了，突然想起来自己还没有给肆月做个总结，总结下肆月就是快、事多、开心。从一号开始说吧，我喜欢的姑娘来我的城市找我，我去机场接的她、跟她一起见了朋友并且一起吃了个饭，我跟她表白，她答应了，感觉像梦一样的，也感觉很离谱，肆月一号是愚人节，感觉太离谱了，太离谱了，太离谱，不过跟她在一起我很快乐，有一种从未有过得舒坦的感觉，情绪也很稳定，也不会emo，真的很好。</p><p><img src="https://yyl135.gitee.io/pic/picture/4.01.jpg"></p><p>    不过后边发生的事情更离谱。第二天，原计划是等她弄完她的事情，我们就一起出去玩。好巧不巧，就第二天，我生病了然后走路都不怎么能走，她陪我去医院，感觉就离谱。后边看了医生，医生说需要住院治疗，后来我们就换了家医院住院手术。谁见面之后就去医院，真的在住院期间她跟我去做检查、去买东西、去吃饭，感觉我们就是在一起了很久很久的感觉，已经在一起好多年了。哦，其中还以一起在一家饮品店去吃瓜，感觉太神奇、太离谱了哦。她回去的那一天，我送她到地铁站，在分别的前边和分别的那一刻，感觉好难受，好难受啊，第一次除了送我妈妈之外这么难受，想哭又憋着的感觉，有点苦，有点心酸，想哭。每天都想见到她，跟她在一起。之后每天都跟她一起聊聊、视频，也奇怪，每天都有么多的话题去讲，这就是朋友与对象的区别吧。虽然，有时候会有点不开心呀，沟通好了，但也很快就过了，不会放在心上。</p><p><img src="https://yyl135.gitee.io/pic/picture/4.01-2.jpg"></p><p>    后边手术的前边一天，我妈过来照顾我，看着我妈背着一个非常大的包来麻醉科来听手术前的一些情况。突然，有些心酸，自己都已经好大年纪了，生病了自己的老妈还来照顾自己，但老妈生病的期间我却不在她身边，每次都是姨妈些照顾，每次都是手术完、或者看完病才告诉我，有时候我真的不喜欢、有些我真的需要知道。不过，我感觉我妈很厉害，但我手术她来，我觉得很心酸和心疼，每次手术都是她在我身边，从小到大都是，有时感觉是时候把担子接过来了，我可以的。</p><p>    之后，出院了，在医院旁边住了几天，之后，回到学校，又重复之前的生活了，就又是每天去实验室和回宿舍，不过生活中多了一个不一样的人了，那个她了。肆月开心也有伤心的，有那个不一样的太阳便是晴天。</p><p>    </p><p>    </p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>日志</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/2023/03/06/%E7%99%BD%E9%A9%B9%E8%BF%87%E9%9A%99%EF%BC%8C%E4%BC%BC%E6%B0%B4%E6%B5%81%E5%B9%B4/"/>
    <url>/2023/03/06/%E7%99%BD%E9%A9%B9%E8%BF%87%E9%9A%99%EF%BC%8C%E4%BC%BC%E6%B0%B4%E6%B5%81%E5%B9%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="白驹过隙，似水流年"><a href="#白驹过隙，似水流年" class="headerlink" title="白驹过隙，似水流年"></a>白驹过隙，似水流年</h1><p>      又到一年飞花时节，回到了学校。今年与往年不同，感觉学校比以前多了些庄严，多了些活力，多了些别样的美。看着学校的各种景色，如：来来往往的行人、各种各样的花、球场上运动的人,感觉学校的生活是那么的美好，内心是那么的平静，感觉生活还是那么的美好。</p><p><img src="https://yyl135.gitee.io/pic/picture/blog/school/%E6%A8%B1%E8%8A%B1.jpg"></p><p>    新的一年，生活开始慢慢开始变好了，一切都感觉比较美好，是遇到了那个不一样的人吧，也可能是自己也想着去改变也该换种生活。比上学感觉多了些不知道是豁达还是说是乐观，看着生活是那么美好，没有那么悲观，没那么着急了；这是一种很奇怪的感觉，感觉没有那么累，有一丝丝放松。感觉现在的生活，就像把一个正态分布沿着横轴展开了，就是把生活中很着急的事情沿着时间轴展开了，没那么紧绷了，如随水漂流的船。享受过程，把握住当下，看看当下的生活状态，感觉自己没有那么紧张焦虑了，感受到了生活的美好。也许所谓的终点不是终点吧。</p><p><img src="https://yyl135.gitee.io/pic/picture/blog/school/%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E5%AE%A4%E6%99%9A.jpg"></p><p>    时光呀！依旧过的那么快，转眼之间已经开学一周了。学习工作还是老样子，但心态和心情也好了很多。真的是这样的，B站有个up主就说思维是我们行动的驱动力吗？不是的，情绪才是。 想来也是，心情好了，做事才会有效率。除此之外，感觉遇到那个一个让你牵挂的人，每天跟她聊天、谈谈心，挺舒服的，有一个牵挂的人，挺好的。</p><p>    </p><p>    </p><p>    </p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022年记录</title>
    <link href="/2023/01/17/2022%E5%B9%B4%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <url>/2023/01/17/2022%E5%B9%B4%E8%AE%B0%E5%BD%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#8195;&#8195;春节又到，一年又过去了，又长了一岁。不知道从何时开始，时间过得那么快，事物也与时间一起不停变化。对于以往的时间就是快、但2022年除外。2022年，我的感觉是痛苦、后悔、彻底的失望、彻底的摆烂、心神不宁、自责等等一些负面的感觉；我也想摆脱这些负面消极的东西，但感觉也是很困难，于是打算写写记录来摆脱这些负面的东西和记录下那些逝去的时间。<br><img src="https://yyl135.gitee.io/pic/picture/markdownPicture/%E4%B8%89%E7%90%83%E7%8E%8B%202.png"><br>&#8195;&#8195;不知从何说起，那就从24岁多开始说起吧，也就是2022年初开始吧。从去年年初事情就比较多、医院、丧事，然后感觉自己也是一直比较忙碌但感觉也是还好吧，其他不开心的也就是自己的工作和学习进展不是很大，然后自己也天天想着毕业为此而焦虑。等到二月底回学校了，在学校学习感觉还可以但是已经感觉到其实人没有之前那么自信了，然后也喜欢推脱事情，但心态上整体来说还好吧，去踢踢球还挺好的。大概到了四月份，家里打电话说家人有点不对劲，然后我说去医院看看，我自己也没太上心，家里人也说学习重要，也不想我因此耽误学习，我也没有回家，就说要去医院看看，家里也是跟我报喜不报忧，也不知道事情的严重性。到了五月，人生中至暗时刻来临了，时常在想是不是自己早点回来就不是这样了，是不是悲剧就不会发生了；其实回到家了之后，感觉情绪被暂时压抑了，就比较冷静的把该做的事做了，但这只是痛苦的开始。五月底，我回到了学校，这才是痛苦的开始，人真的不知道何时开始自己变得那么伤悲，一点小小的事情也会引起自己情绪的变化，往日的悲伤时光如同流水一般进入自己的大脑，导致自己做事完全没有动力，注意力也不是很集中。只有运动的时候能够快乐一下，但运动过后，好像会依旧重复出现，当遇到问题遇到难题的时候就会伤感。在那段时光里其实心情时常起起伏伏，不是很稳定。我平时也会笑，但是我感觉我有多快乐就会有多难受。快乐是双倍的，伤心和痛苦也是双倍的。大约七月吧，自己又稍微看开了些但自己的总体的态度还是摆，做得出某件事就会很开心，但自己没有做出来就会很难受，也不知道自己的得失心为什么会这么重。但七月还好吧，与同学踢踢球、打打球、玩玩羽毛球、网球等等感觉自己走出来了一些，但还是有点心慌慌的、不踏实、没有安全感，好像我自己也一直缺乏安全感，可能与小时候有关吧。<br>&#8195;&#8195;平静了一个月，八月的暴雨再次将要站起来的人淋倒，黑色时刻再次来临。那个来火车站，半夜一点来机场接你回家的人再也不会来了，你与他曾经说的事情如同昨日的云彩一样不会重复出现，说好的要看他种火龙果、种一些热带水果、嫁接一些果木，说好吃他种的水果，但这些话永远只能是记忆，真的也许就是属于我的记忆了。就像我们班一个同学说的那样，幸福与痛苦不知道哪一个先到来。每次想着等自己读好书出来，对他们好点，但书读好是哪一天，应该珍惜当下该对对自己好的人好，但目前我没有做到，自己总是犹犹豫豫的，现在只希望对对我好的人好一些，不留遗憾吧！痛苦的时光总是漫长又艰难的，回家一周感觉时间好漫长，自己想逃避但好像没有地方可以逃避，那时候真的想去淋一场雨，不打伞，慢慢在雨中行走。<br>&#8195;&#8195;八月下旬到了，开学的日期到了，我又回到学校。但自己感觉自己的心情更是复杂，波动也是比较，整个人感觉又回到之前的状态，摆烂。在学校的时间过得非常快，一晃眼就到九月份了，感觉自己依旧是摆烂的状态，有时也会莫名其妙的伤感，但也还好，就是心里不太踏实，就是不停向家里打电话问问家里情况，自己也没啥动力。十月也依旧如此，每天都会笑，但板着脸的时间会比较多，感觉从前的我回不来了。2022年最开心的应该是11月中去爬山的那一天吧，跟着朋友我们一起去爬摩天岭，路上一路聊天，一起去爬60度的陡坡，灰头土脸的去吃潮汕牛肉。虽然最后走错了路，但是依旧感觉是2022年的开心时刻了吧。感觉快乐的时光很短暂，之后又回归之前的生活了，状态还是不如从前。<br>&#8195;&#8195;十二月份到了，由于疫情，我早早的就回家了。回家以后也反思了很多，感觉自己不能这样下去，不好的情绪泛滥最终会反噬自己，我应该从另一个角度使自己的心态稳定，找到属于自己的动力，找回哪些失去的东西，对生活的热爱，做事的态度，那个原来的自己(找回自己的初心)，不能继续摆烂了。<br>&#8195;&#8195;新的一年了，那些过去的伤心岁月就让它腐烂在那不应该出现在记忆中的2022吧，一切种种皆为过往，丧了一年了，是时候摆脱那些包袱了。2023年，希望自己一如年少模样，能够重新起航，重新拾起自己的目标。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>日志</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Unsupervised Key Event Detection from Massive Text Corpora</title>
    <link href="/2022/06/27/Unsupervised-Key-Event-Detection-from-Massive-Text-Corpora/"/>
    <url>/2022/06/27/Unsupervised-Key-Event-Detection-from-Massive-Text-Corpora/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇文章提出了一个新任务，从无监督的方式从海量文本中检测出关键事件(中间级别的事件检测)。从新闻语料中自动检测出事件是快速构建结构知识的关键，现实世界中事件的粒度都有很多，从主题级别的事件粒度到动作粒度的事件。较大的主题事件粒度不能很好的关注到细化的动作级别事件粒度，而细化的动作级别事件粒度不能捕捉到主题，中间级别的事件能够同时含有不同粒度的事件信息，有利于事件理解和组织。</p><h2 id="一些概念"><a href="#一些概念" class="headerlink" title="一些概念"></a>一些概念</h2>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>test</title>
    <link href="/2022/06/26/test/"/>
    <url>/2022/06/26/test/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="blog"><a href="#blog" class="headerlink" title="blog"></a>blog</h1><p><img src="http://yyl135.gitee.io/pic/picture/shapeX.png" alt="avaa"></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第一个博客</title>
    <link href="/2021/11/25/frist/"/>
    <url>/2021/11/25/frist/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>日志</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2021/11/24/hello-world/"/>
    <url>/2021/11/24/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
